\documentclass{beamer}
\usetheme{Warsaw}
\setbeamercovered{transparent}

\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% \usepackage{color}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
% \usepackage{fancyhdr}
% \usepackage{enumitem}

% \usepackage{tikz}
% \usepackage{tkz-euclide}

% \usepackage{listings}

% \lstset{
    % basicstyle=\small,
    % numbers=left,
    % breakatwhitespace=true,
    % breaklines=true,
    % xleftmargin=6ex,
    % language=C++
% }

\title{IBM DB2}
\author{K. Łasocha, B. Puget, S. Śliwa, M. Ziobro}
\institute{Jagiellonian University}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\section{Historia}

\begin{frame}
\frametitle{Historia}

System relacyjnych baz danych IBM DB2 narodził się w latach 1974-1978, kiedy IBM,
prowadził badania nad jej prototypem o nazwie System R. Nowa nazwa została po raz pierwszy
użyta przy okazji wypuszczenia DB2 na platformę MVS, przeznaczoną dla systemów mainframe.

Przełomowa okazała się wersja 5, w której, przez wprowadzenie możliwości przechowywania
danych różnego typu (jak dźwięk albo film), udostępnienie jej na różne platformy, a także
przystosowanie jej do potrzeb Internetu.

Kolejną krytyczna zmianą było wprowadzenie
w wersji 9 nowego silnika, będącego relacyjno-hierarchiczna hybrydą.

\end{frame}


\section{Cechy Szczególne}
\subsection{Zalety}

\begin{frame}
    \frametitle{Zalety DB2}

    \begin{itemize}
        \item Kompresja danych - współczynnik rzędu 60-80\%
        \item Przetwarzanie klastrowe, obsługuje partycjonowania zakresowe, mieszane i wielowymiarowe
        \item Wysoka wydajność przetwarzania dokumentów XML
        \item Menedżer obciążenia - automatyzacja zarządzania priorytetami zadań
        \item Zgodność z otwartymi standardami i obsługa wielu narzędzi programistycznych
        \item Obsługiwane są różne platformy (w zależności od wersji, zawsze Linux i Windows)
        \item Obsługa relacyjnych baz danych, jak i opartych o XML
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Edycja Express C}

    Darmowa wersja:
    \begin{itemize}
        \item Może być stosowana w rozwiązaniach komercyjnych
        \item Nie ogranicza rozmiaru bazy danych
    \end{itemize}  
\end{frame}

\subsection{Wady}

\begin{frame}
\frametitle{Wady DB2}

    \begin{itemize}
        \item Trudności w szukaniu informacji
        \item Mało szczegółów o błędach
        \item Zamknięte źródła
        \item Stosunkowo wysoka cena
        \item Instalator tekstowy jest nieaktualny
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Wady DB2}

    Brak wsparcia dla niektórych popularnych języków takich, jak:
    \begin{itemize}
        \item Clojure
        \item Erlang
        \item JavaScript
        \item Scala
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Wady DB2}

    Wsparcie tylko dla nielicznych dystrybucji Linuxa:
    \begin{itemize}
        \item Redhat
        \item Suse
        \item Ubuntu
    \end{itemize}

\end{frame}


\section{Pierwsze Kroki}

\subsection{Instalacja}

\begin{frame}
\frametitle{Wybór edycji}

    \begin{itemize}
        \item Express-C
            \only<2>{

                darmowa z możliwością komercyjnego zastosowania
                \begin{description}
                    \item[max. ilość rdzeni] 2 rdzenie
                    \item[max. rozmiar pamięci] 16 GB
                    \item[obsługiwane platformy] Linux, Windows, Sun Solaris (x86)
                \end{description}
            }
        % \item Express-C FLT
            % \only<3>{
                % \begin{description}
                    % \item[max. ilość rdzeni] 8
                    % \item[max. rozmiar pamięci] 64 GB
                    % \item[obsługiwane platformy] Linux, Windows, Sun Solaris (x86)
                % \end{description}
            % }
        \item Express
            \only<3>{
                \begin{description}
                    \item[max. ilość rdzeni] 8
                    \item[max. rozmiar pamięci] 64 GB
                    \item[obsługiwane platformy] Linux, Windows, Sun Solaris (x86)
                \end{description}
            }
        \item Workgroup
            \only<4>{
                \begin{description}
                    \item[max. ilość rdzeni] 16
                    \item[max. rozmiar pamięci] 128 GB
                    \item[obsługiwane platformy] Linux, Windows, UNIX
                \end{description}
            }
        \item Enterprise
            \only<5>{
                \begin{description}
                    \item[max. ilość procesorów] bez ograniczeń
                    \item[max. rozmiar pamięci] bez ograniczeń
                    \item[obsługiwane platformy] Linux, z/Linux, Windows, UNIX
                \end{description}
            }
    \end{itemize}

    \only<4-5>{
        \footnotetext[1]{\scriptsize PVU - Jednostka stworzona przez IBM do mierzenia mocy procesora}
    }
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Użytkownicy}

    \begin{description}
        \item[dasusr] Database Administration Serwer user, z niego korzystają narzędzia,
                jak: Configuration Assistant, Control Center i Development Center
        \item[db2inst] Właściciel instancji bazy
        \item[db2fenc] Fenced User, zarządza publicznymi danymi
    \end{description}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Proces Instalacji}
    IBM dostarcza 2 instalatory:
    \begin{description}
        \item[db2setup] graficzny instalator konfigurujący automatycznie całą bazę danych
        \item[db2\_install] instalator tekstowy "nieaktualny"
    \end{description}
\end{frame}


\subsection{First Steps}

\begin{frame}
\frametitle{First Steps}

DB2 dostarcza tutorial, program \texttt{db2fs} (db2 first steps)

\end{frame}

\end{document}
